[分享］fresh gard小心伏工

作為一個fresh gard 都中左唔少蕉

以下係一d比較伏既title

Management trainee
常見公司AIA 康宏 Boc life 其他常見既保險公司

伏既特徵

第一 佢地會用好多唔同既title 吧 fake 人
例如 management trainee /wealth management trainee/marketing assistant/ project assistant / 仲好多唔同既名

第二 佢地除左直接出Po 仲會搵好多hr agency 出po
以康宏為例 康宏都搵左不同hr agents 中介公司招人
常見手法 當你中左伏 上到去 佢會即時叫你去第二個地址 通常係隔離街 當我聽到呢度就知係伏

第三 佢地有d會send conformation email 有d就咁叫你抄低 同埋通常都有一個共通點 就係要你formal dress

常見電話 3174xxxx

其實好易察覺
只要check 一check 個公司名同電話就得 同埋 留意對方係咪agent 公司黎 同埋佢地通常講野講得好快 搞到你聽唔清楚講咩

呢類係目前好常見既保險伏工

仲有其他

巴打有其他都可以分享 救救fresh grad

推

fresh grad要中吓伏先識大

中一兩次夠啦

仲有咩IANG welcome

Quick

太平香港無apply過都打黎 好撚煩

boc life有見我去見
又係講得勁快，唔睇email都唔知咩公司
聽完巴打講一定唔去

Conformation

我有三個電話都係boc life
2個康宏
好多伏

果期搵工都收到佢電話 等我仲懶好禮貌以為有interview
第2次收到即刻質問佢點解有我電話 我冇apply 過喎

4年前去左
第一年就百萬圓桌
而定跟下單 唔洗點開新客都40-50k個月
點解唔試下橫掂個市差

咁都上當真係抵佢地

我想講呢間野背後好有規模😑
ig上面有個叫job4uhk嘅平台
類似就係幫人搵工page
有好幾個post係重複嘅
例如市場助理/活動助理 etc
之前我in左市場助理pt
好似好pro咁啦個流程
兩round interview之後就請左我
開頭幫手做下design 下啲 ig post啊、
做下road show做下問卷（最主要係推廣佢個page 增加知名度）
佢打造到間公司文化好chill 好free咁
又請你地落酒吧、chok 墨魚啊、船河啊盛
隔左半個月度就開始逐個同事咁問有冇興趣過其他部門
而其他部門就係太平香港準備上市
依家準備擴張所以請人掛牌
仲話三個月之內會額外俾一皮野我😂
我地成班新同事冇落叠
佢就再冇更俾我地
之後佢就繼續loop翻上面個流程請人炒人
基本上你係見唔到有人係做多個一個月

康宏今日睇嚟打左唔少電話 好缺人下

最仆街 係佢地唔會直接用康宏個名

今日收到 反而個hr直接講康宏

同埋通常見完agency 會有禮物收

渣ga我而家跟下單都100-110k個月

康宏都搵個我in
一聽到convoy 即刻話唔洗
Boci 先狗 夠膽講自己係boc 仲要用business development title

點解共通點係formal dress?

死保險狗

真係有40k?
我識人做保險成日都好好奇係咪真係咁好搵

利申：AIA搵過我但唔會做

S & P Consultancy 有無人聽過，好似係英國保誠嘅，不過google搵都搵唔到

乜乜保險，物物財務都可免則免

早幾日去咗in personal assistant
會唔會係又係伏？

係

巴打我又係
in完之後叫我去幾日workshop
你介唔介意留個tg傾下

伏啦，正正經經搵普通工啦

以前申請過太平香港（唔係賣保險嗰d職位），同個line manager video interview，佢直接話我唔適合做呢份工，重點係佢全程無開過camera，反而要我開

祝大家早日有offer

呢間野原來有咁多受害人 個大佬係咪r字頭

朋友話係某保險公司做clerk是否中伏?

巴打好似有料爆

琴日朝早冇睇清楚apply咗份保險
晏晝即刻收到電話見工

簽左約既各位 準備賠錢比人啦

係咪真架？ 男朋友最近新工群咗班人又係成日去玩，問佢其實做咩佢答唔到我，但好撐佢地，比人洗左腦咁

好人好姐問你番咩工做緊咩會答唔到？

有冇方法可以叫醒佢